[17:30] 第55屆金馬獎提名名單公佈

香港電影在各主要獎項的有力競爭者

最佳劇情片:
《八個女人一台戲》
《三夫》

最佳紀錄片:
《水底行走的人》
《古巴花旦》
《地厚天高》
《燈亮時》

最佳導演:
《八個女人一台戲》關錦鵬
《三夫》陳果

最佳新導演:
《淪落人》陳小娟
《翠絲》李駿碩

最佳男主角:
《逆流大叔》吳鎮宇
《淪落人》黃秋生
《翠絲》姜皓文

最佳女主角:
《八個女人一台戲》鄭秀文、梁詠琪
《聖荷西謀殺案》鄭秀文、蔡卓妍
《三夫》曾美慧孜
《翠絲》惠英紅

最佳男配角:
《八個女人一台戲》甘國亮
《逆流大叔》潘燦良
《淪落人》李燦森
《翠絲》吳肇軒、袁富華、黃河

最佳女配角:
《八個女人一台戲》趙雅芝、白百何、齊溪、商天娥、周家怡
《淪落人》葉童

最佳新演員:
《三夫》陳湛文
《看見你便想念你》李駿碩
《逆流大叔》胡定欣
《淪落人》Crisel Consunji

最佳原著劇本:
《八個女人一台戲》魏紹恩
《三夫》陳果
《淪落人》陳小娟
《翠絲》舒琪、李敏、李駿碩

最佳改編劇本:
《逆向誘拐》黃浩然、陳詠燊
《聖荷西謀殺案》翁子光

香港電影加油

中國電影同台灣電影的有力競爭者

最佳男主角
邱澤《誰先愛上他的》
李鴻其《幸福城市》
鄧超《影》
段奕宏《暴雪將至》
廖凡《江湖兒女》
黃仲崑《范保德》
李淳《郊區的鳥》
井柏然《後來的我們》
徐崢《我不是藥神》

最佳女主角
謝盈萱《誰先愛上他的》
楊冪《寶貝兒》
趙濤《江湖兒女》
周冬雨《後來的我們》
周迅《你好，之華》

最佳導演
畢贛《地球最後的夜晚》
張藝謀《影》
賈樟柯《江湖兒女》
萧雅全《范保德》
萬瑪才旦《撞死了一隻羊》
姜文《邪不壓正》

最佳新導演
劉若英《後來的我們》
徐譽庭、許智彥《誰先愛上他的》
胡波《大象席地而坐》
仇晟《郊區的鳥》
黃榮昇《小美》
文牧野《我不是藥神》
董越《暴雪將至》
黃渤《一齣好戲》

Source:

開波

港產片大敗

大象席地而坐

港產片慘敗

港代表得翠絲同陳果套三夫

中國一班大導演今年一齊拍戲，好難贏

關錦鵬嗰套零提名

最佳導演變咗金雞獎
反而賈樟柯無提名

江湖兒女好似得一個提名-最佳女主角

紀錄片有《傘上：遍地開花》
李駿碩雖然無提名新導演，但佢套《吊吊揈》入圍最佳短片
動畫短片都好似有香港代表

完整提名名單

不忠之愛
博默館
一毛所有

呢三套動畫短片都係香港作品

今年評審團:

複選大家熟悉嘅香港代表有曾國祥、柯星沛
決選有游乃海

逆流達叔

香港/合拍: 紅色

最佳劇情長片
誰先愛上他的
影
我不是藥神
地球最後的夜晚
大象席地而坐

最佳紀錄片
四個春天 // 陸慶屹
我們的青春，在台灣 // 傅榆
後勁：王建民 // 陳惟揚
24號大街 // 潘志琪
傘上：遍地開花 // 梁思眾

最佳動畫長片
貓與桃花源 // 王微
幸福路上 // 宋欣穎
狗狗傷心誌 // 張毅

最佳劇情短片
洞兩洞六 // 王逸帆
臨時工 // 許慧如
春分兄弟 // 王傢軍
吉祥 // 大鵬
吊吊揈 // 李駿碩

最佳動畫短片
Si So Mi // 張徐展
當 一個人 // 黃勻弦,蔡易錦
不忠之愛 // 麥少峯
博默館 // 李柏誼
一毛所有 // 陳冠聰,王子妍,鄭思

最佳導演
張藝謀 // 影
畢贛 // 地球最後的夜晚
姜文 // 邪不壓正
萬瑪才旦 // 撞死了一隻羊
婁燁 // 風中有朵雨做的雲

最佳男主角
段奕宏 // 暴雪將至
邱澤 // 誰先愛上他的
鄧超 // 影
徐崢 // 我不是藥神
彭昱暢 // 大象席地而坐

最佳女主角
謝盈萱 // 誰先愛上他的
孫儷 // 影
趙濤 // 江湖兒女
曾美慧孜 // 三夫
周迅 // 你好，之華

最佳男配角
李鴻其 // 幸福城市
鄭人碩 // 角頭2：王者再起
章宇 // 我不是藥神
田壯壯 // 後來的我們
袁富華 // 翠絲

最佳女配角
丁寧 // 幸福城市
惠英紅 // 翠絲
許晴 // 邪不壓正
黃嘉千 // 老大人
張子楓 // 你好，之華

最佳新導演
董越 // 暴雪將至
徐譽庭, 許智彥 // 誰先愛上他的
文牧野 // 我不是藥神
劉若英 // 後來的我們
胡波 // 大象席地而坐

最佳新演員
黃聖球 // 誰先愛上他的
謝章穎 // 幸福城市
張再興 // 角頭2：王者再起
鍾家駿 // 只有大海知道
傅孟柏 // 范保德

最佳原著劇本
董越 // 暴雪將至
呂蒔媛, 徐譽庭 // 誰先愛上他的
何蔚庭 // 幸福城市
韓家女, 鍾偉, 文牧野 // 我不是藥神
岩井俊二 // 你好，之華

最佳改編劇本
宋欣穎 // 幸福路上
李威, 張藝謀 // 影
袁媛, 何昕明, 潘彧, 安巍, 劉若英 // 後來的我們
萬瑪才旦 // 撞死了一隻羊
胡波 // 大象席地而坐

最佳攝影
趙小丁 // 影
中島長雄 // 小美
姚宏易, 董勁松, David CHIZALLET // 地球最後的夜晚
范超 // 大象席地而坐
包軒鳴 // 風中有朵雨做的雲

最佳視覺效果
王星會 // 影
潘國瑜 // 捉妖記2
王紹帥, 楊月娟 // 邪不壓正
石井教雄 // 妖貓傳
池明求, 蔡洙應, 朴英修, 前川英章 // 狄仁傑之四大天王

最佳美術設計
劉強 // 暴雪將至
馬光榮 // 影
柳青 // 邪不壓正
屠楠, 陸葦 // 妖貓傳
黃文英, 王誌成 // 范保德

最佳造型設計
劉強, 李華 // 暴雪將至
陳敏正 // 影
李淼 // 我不是藥神
董仲民, Uma WANG, 張淑平 // 邪不壓正
陳同勛 // 妖貓傳

最佳動作設計
谷軒昭 // 影
谷垣健治 // 捉妖記2
袁信義 // 葉問外傳：張天志
何鈞, 谷垣健治, 嚴華 // 邪不壓正
羅禮賢, 羅義民 // 風中有朵雨做的雲

最佳原創電影音樂
撈仔 // 影
盧律銘 // 小美
林強, 許志遠 // 地球最後的夜晚
雷光夏, 侯志堅 // 范保德
花倫 // 大象席地而坐

最佳原創電影歌曲
峇里島 詞 : 李英宏 曲 : 李英宏 唱 : 李英宏
( 誰先愛上他的 )
老大借過 詞 : JV陳政文 曲 : JV陳政文 唱 : JV陳政文
( 角頭2：王者再起 )
迴光 詞 : 盧律銘 曲 : 盧律銘, 楊大正 唱 : 楊大正
( 小美 )
我們 詞 : 葛大為 曲 : 陳建騏 唱 : 陳奕迅
( 後來的我們 )
深無情 詞 : 雷光夏 曲 : 雷光夏 唱 : 雷光夏
( 范保德 )

最佳剪輯
陸慶屹, 周肖林, 郜子瑜, 江亦雋 // 四個春天
傅榆 // 我們的青春，在台灣
雷震卿 // 誰先愛上他的
朱琳 // 我不是藥神
廖慶松, 孔勁蕾 // 後來的我們

最佳音效
龍筱竹, 張金岩 // 暴雪將至
楊江, 趙楠 // 影
李丹楓, 司中林 // 地球最後的夜晚
郭禮杞 // 范保德
富康 // 風中有朵雨做的雲

年度台灣傑出電影工作者
★ 劉三郎

特別貢獻獎
★ 廖慶松

最佳動作設計
谷軒昭 // 影
谷垣健治 // 捉妖記2
袁信義 // 葉問外傳：張天志
何鈞, 谷垣健治, 嚴華 // 邪不壓正
羅禮賢, 羅義民 // 風中有朵雨做的雲

好似都係香港班底
但係返哂大陸開工

原來袁富華係佢

陳科做得好好

你唔係外賣仔

第55屆金馬獎提名名單 (香港/合拍部分)
最佳紀錄片
傘上：遍地開花 // 梁思眾

最佳劇情短片
吊吊揈 // 李駿碩

最佳動畫短片
不忠之愛 // 麥少峯
博默館 // 李柏誼
一毛所有 // 陳冠聰,王子妍,鄭思

最佳女主角
曾美慧孜 // 三夫

最佳男配角
袁富華 // 翠絲

最佳女配角
惠英紅 // 翠絲

最佳視覺效果
潘國瑜 // 捉妖記2

最佳動作設計
谷垣健治 // 捉妖記2
袁信義 // 葉問外傳：張天志